\begin{center}
\vspace{8\baselineskip}
J'adresse mes plus sincères remerciements à\\
\vspace*{2\baselineskip}
M. Gauthier DOUCHET, Président et Directeur Technique,\\
pour m'avoir accueilli et accompagné pendant ce stage ;\\
\vspace{1\baselineskip}
Les membres de l'équipe de Trinaps, pour leur accueil, \\
la sympathie et la confiance qu'ils  m’ont témoigné, \\
ainsi que pour leur soutien tout au long de ces six mois;\\
\vspace{1\baselineskip}
M. Julien HYORDEY pour son aide précieuse au quotidien, ainsi que M. Gauthier
DOUCHET. Je suis honoré par l'expertise technique qu'ils ont partagée avec
moi pendant six mois.\\
\vspace{1\baselineskip}
J'exprime ma plus vive gratitude envers Mme Oumaya BAALA,
ma tutrice  à l'UTBM, ainsi que Mme Mireille JACQUOT, pour leur aide et leur
disponibilité avant et pendant mon stage.\\
\vspace{1\baselineskip}
J'adresse évidemment mes  remerciements à l'Université de Technologie de
Belfort-Montbéliard et tout spécialement à M. Alexandre CAMINADA qui a rendu
possible le déroulement de ce stage.\\
\vspace{3\baselineskip}
\textit{Merci à vous tous, qui avez rendu cette expérience unique et
enrichissante !}
\end{center}
